遠雄標得桃園合宜住宅案涉行賄，遠雄參與桃園航空城開發也成焦點。曾任桃園縣長的新北市長朱立倫今天表示，他與業者只有公誼，沒有私交，也沒與業者私下飲宴。 新北市議會今天市政總質詢，朱立倫事前受訪，有媒體舉遠雄參與桃園航空城開發，詢及兩人交情如何？他做以上表示。 朱立倫表示，新北推的是社會住宅，並未推合宜住宅，已要求所有區段徵收及市地重劃，提撥的公共設施中一定要有一定比例土地做社會住宅。 他表示，在推動居住正義上，中央及地方都要更小心。至於合宜住宅及社會住宅最大差異點，就是合宜宅是可出售土地及所有權，但社會住宅是只租不售。1。